佩洛西：引渡例危及美國人向陳太稱爭取用更多方法關注香港

佩洛西：引渡例危及美國人
向陳太稱爭取用更多方法關注香港

陳方安生在會面後與美國眾議院議長佩洛西擁抱。郭榮鏗提供圖片

【本報訊】前政務司長陳方安生及民主派議員郭榮鏗、莫乃光美國時間周二與眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）及國務院東亞暨太平洋事務局主責香港事務官員會面。郭榮鏗會後稱，他們與佩洛西詳細討論港府提出的《逃犯條例》修訂，形容對方非常清楚事件，又說修例會直接衝擊美國人在香港的利益及人身安全，國務院官員明確表示非常擔心香港一國兩制落實情況，並會更頻密就香港重大事件發聲。

相關新聞：李家超自爆為長期協議鋪路

陳太及郭榮鏗、莫乃光於華盛頓最後一日行程與佩洛西會面，陳形容與佩洛西進行了「好好嘅對話」，指她極度關注香港近況，非常支持香港邁向真正民主及關注人權、自由在港的落實，雙方又談及很多國際間對香港憂慮，包括一國兩制持續被削弱，北京似乎越來越干預香港的內部管治。

美國務院擬更頻密發聲

郭榮鏗表示，他們與佩洛西詳細討論《逃犯條例》修訂，指對方非常清楚事件發展動向，可見她十分留意香港，又稱佩洛西主動提及修例會直接衝擊美國人在香港的利益及人身安全，相信佩洛西及其他國會成員將來會繼續在現有的政策框架下，關注香港及一國兩制的落實。莫乃光指佩洛西對香港及中國民主發展多年來都十分關心，「佢好有心希望喺國會搵更多方法關注香港」，一如現時關注內地狀況。

至於與國務院東亞暨太平洋事務局官員會面，郭榮鏗指有關官員主責撰寫及處理香港政策報告，他引述官員指將銳意以更強硬態度關注香港問題，更指若香港自治權被損害的情況不改變，將更頻密就重大事件發聲，「睇得更加緊，今年比起過去係更加突出講香港問題，因為佢哋非常擔心香港一國兩制嘅落實」。

總結華盛頓行程，陳太等人先後與美國副總統彭斯、眾議院議長佩洛西、美中經濟及安全審查委員會、國務院官員等見面，他們對香港問題表達強硬立場，表明會對《香港政策法》列出更清楚「紅線」。陳太認為今次訪美與上次比較，在不同層面都感受到美方對香港問題更關注，三人將轉至紐約訪問美國外交關係協會及紐約律師會。

面對美國由行政到立法機關都對港持強硬態度，民建聯周浩鼎希望包括美國在內的外國社會持客觀態度看待香港情況，堅持一國兩制在港落實情況是有根據，對於美國是否有意在將來對香港問題採取強硬態度，周強調港美之間有很深的貿易關係，目前安排是互惠互利，若因某些理由而改變，結果只會雙輸。

相關新聞：梁美芬引孟晚舟案「美國都有不公審訊」

下一則
下一則
李家超自爆為長期協議鋪路

李家超自爆為長期協議鋪路
梁美芬引孟晚舟案「美國都有不公審訊」
民主派號召3.31上街抗爭